<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook">
	<info>
		<title>Centaurus</title>
		<subtitle>Le lancer de rayon relativiste</subtitle>
		<author>
			<personname>
				<firstname>Juste</firstname>
				<surname>Lapin</surname>
			</personname>
		</author>
		<abstract>
			<info>
				<title>Pourquoi lire ce document ?</title>
				<subtitle>Essayons un peu de rentabiliser l'écriture de ce bouquin !</subtitle>
			</info>
			<para>
				Que vous sachiez ou non ce qu'est un lancer de rayon, de nombreuses possibilités s'offrent à vous.
			</para>
			<para>
				Vous ne savez absolument pas ce que c'est et les logiciels informatiques, vous vous en tamponnez comme de votre première paire de chaussettes.
				Dans ce cas, passez votre chemin, ce document n'est pas pour vous.
			</para>
			<para>
				Vous en avez entendu parler pas un ami geek qui vous a dit « C'est trop bien ! » et vous souhaitez absolument apprendre.
				Dans ce cas, vous découvrirez ce qu'est un lancer de rayon et vous découvrirez également Centaurus, un logiciel de lancer de rayon.
			</para>
			<para>
				Les logiciels de lancer de rayon, vous connaissez mais ceux que vous utilisez ne vous conviennent pas.
				Dans ce cas, je ne peux vous promettre que cet ènième logiciel vous conviennent mais une rapide lecture devrait vous donner une idée de Centaurus.
			</para>
			<para>
				Vous, ce n'est pas l'informatique qui vous botte, c'est la physique relativiste.
				Dans ce cas, je vais peut-être avoir besoin de votre aide car moi, ce n'est pas mon fort (mais je trouve ça très intéressant).
				J'espère en tous cas pouvoir vous produire de magnifiques images tenant compte de la relativité.
			</para>
		</abstract>
	</info>
	<part>
		<info>
			<title>Mais quel est donc ce machin ?</title>
			<subtitle>Présentation et utilisation</subtitle>
		</info>
		<partintro>
			<para>
				Dans cette partie du document, vous pourrez découvrir le logiciel Centaurus, de sa création jusqu'à sa phase plus ou moins active de développement.
				Les différents aspects utilisés durant ce développement seront survolés.
				En gros, le pourquoi du comment sera abordé.
				Vous y découvrirez également quelques rapides exemples d'utilisation.
			</para>
			<para>
				Ce que vous ne trouverez pas dans cette partie, c'est la description exhaustive de l'utilisation de Centaurus.
				Pour une utilisation intensive et/ou passionnée de Centaurus, 
				il vous faudra aller fouiller dans le guide de référence (voir <xref linkend="par-LeGuideDeReference" />).
			</para>
		</partintro>
		<chapter>
			<info>
				<title>Mais d'où vient-il ?</title>
				<subtitle>Naissance et adolescence</subtitle>
			</info>
			<epigraph>
				<para>
					Être ou ne pas être, on se posera longtemps la question.
				</para>
			</epigraph>
			<section>
				<info>
					<title>Un accouchement difficile !</title>
					<subtitle>Naissance d'un logiciel dans la douleur</subtitle>
				</info>
			</section>
		</chapter>
	</part>
	<part xml:id="par-LeGuideDeReference">
		<info>
			<title>Le guide de référence</title>
			<subtitle>Si vous cherchez quelque chose, c'est ici que vous trouverez</subtitle>
		</info>
		<partintro>
			<para>
				Cette partie s'adresse clairement aux utilisateurs habitués qui cherche à connaître le détail de la spécification qui va leur changer la vie (ou non).
				C'est donc ici que sont référencés toutes les spécifications du langage particulier de Centaurus.
			</para>
			<para>
				Il faudra probablement beaucoup de courage pour s'attaquer à une telle partie du document et une bonne dose de geekitude.
				Et oui, les spécifications ne sont pas faites pour tout le monde.
			</para>
		</partintro>
	</part>
</book>
